90後公屋女生自學IT技術移民澳洲 年薪過百萬

係咩移民公司廣告

叻女

點自學到咁

勁

有料

即係香港做咗六年野？

「我的學位不符合移民職業需求，原來只要有6年相關工作經驗，就可進行技術評估。加上年齡、考試成績、學歷等因素」

24歲大學畢業，27歲移民，何來6年相關工作經驗？ 我無睇曬成篇，唔知係咪我get錯？

有工會保障真係好

可能人哋18歲開始翻part time

claim自己year2開始計過骨?

利害

讀工商，然後part time做IT工如果係真佢都算IT天材

佢個陣應該drop咗BBA嘛，重讀IT degree頭先linkedin到search下Google 在職嘅Software engineer ，個個之前嘅工作經驗都係facebook amazon，呢個香港女仔都算萬中無一

3年前就緊係得啦
個制度畀人玩到爛晒, 依家IT技術移民門檻高好多

現實係:
IT爸爸移民3度遇阻滯 移民澳洲失敗變英國創業移民

佢樣真係似technical勁果啲女SA / PM

樓盤/ property agent廣告
叫人買新樓apartment做negative gearing
圍返條數跟本係唔著數

有邊個係認真睇 又信咗?

同連登仔講移民？對牛彈琴，留番啖氣講女講科技吧

我信左 但自問做唔撚到

度度移民都收緊咗 政策又五時花六時變 一個唔好彩時運低就得個吉
我記得睇過話 本身好似加拿大有得做廚或者餐廳管理都有得移民 去當地學校讀幾年就得 搵工又易 所以吸引咗好多印度人同中国人去搞 點知突然之間移民局話「我地收夠人喇byebye」就閂咗個program 搞到班仲讀緊嘅喊都喊唔切 錢就比咗 讀到一半先同你講要你返鄉下

連登仔：五眼好好人一定會收香港人過去

自學無相關exp同學歷都移到 用下腦都知假啦

唔係假，真係有咁既可能
外國有唔少呢啲case

打開腿做雞被老闆屌又話你知咩

呢個就真係勁啦,住公屋,無父幹,自學

唔係好信 就算係都係萬中無一
等於公屋都會出狀元既 一 兩個囉

通常依啲新聞
男嘅靠daddy
女嘅就

Ielts 8分

港大英文系 都未必得

姐係土生土長澳洲人年薪少過100萬連新移民都不如
呃鬼咩

對拖鞋好貼地

sa 係咩？

好正

IT算係移民的special case, 好多國家對IT工種好放寬， 但其他工就好嚴格，例如醫護，會計果啲，又要你考試又要夠分

會唔會太尾機

無啦啦J人隻腳

我係話佢對拖鞋好正

System Analyst

立法會內會將於下週五召開特別會議 將討論健康碼

誇張咗 我frd BU Eng 都係拎8
睇人嘅姐

又做蝗蟲炒樓
做吸血鬼收租
你買工商鋪吸血都算

炒關乎民生既房屋
間接令鬼佬仇恨香港人

難聽啲講

如果佢生得靚少少 多人追

仲會唔會專注到佢事業係一個疑問

公屋基本裝備

對波仲貼

明明個女仔辛辛苦苦靠自己
又一班連登仔出黎屌人係雞

好肉酸

香港基因
又要炒下樓先安樂

呢種case而家仲移唔移到就唔知
但係文盲就多數都唔得

Andrea雖以軟件工程師身份移民，其實她並無IT相關學位，大學本科唸工商管理，因興趣自學編寫電腦程式，畢業後任職科技公司。

終於搵到位入

入矽谷 其實都睇得出佢天資聰穎

IELTS 8分

native 鬼佬都未必拎到四條7。。。

作文比賽有啲bug

就會有一班酸民出黎屌佢係雞

靚又靠樣
樣衰又靠樣

可以食洋腸

本身都唸讚佢，但睇到最後個句「Andrea目標是在澳洲買3層樓，冀靠收息提早退休。」屌佢老母，炒高人地樓價

真 啲樓一比香港人移民炒到高哂
一定會眾矢之的 變成外國港蝗

靚就話可以塊閪當八達通
唔靚就話因為咁先可以專注事業

8分好易咋喎

又係啲害死人萬中無一既所謂追夢故事毒雞湯

點解可以咁優秀

有自信嘅人真係唔同啲

真
speaking 同writing都7分，其餘兩份8.5同9就得
其實呢兩份真係相對容易
仲簡單過DSE

香港果啲只會出賣你

邊到話佢24歲畢業?

你有無睇過移民局要求
唔係overall 8，係每個都要8啊

移民要求個分係4個獨立睇
唔係睇平均
姐係佢最少4個8

search到可能係呢個，Andrea Law

冇相，但經歷相似，city bba，喺square返工（twitter老細另一間公司）

Property Strategist
銳一投資 Right Key Investment
2014 年 – 目前6 年

Victoria, Australia

銳一投資專注於澳洲一手住宅物業的投資顧問服務，顧問團隊全由長居澳洲的香港人所組成。我們的投資顧問全為專業人士，包括資深會計師、律師、矽谷工程師等，並在澳洲擁有豐富的物業投資經驗。 作為香港人和在澳投資者，我們緊貼澳洲樓市的一手資訊，為客戶提供一對一的澳洲房地產coaching service，根據客戶的財政狀況及理財目標，運用我們的專業知識及本土樓市第一手最前線的資訊，為客戶制定個人化的投資策略，推薦從本地人的角度值得投資的樓盤，提供一站式的服務，幫買家完成澳洲置業夢。

你係咪細個有工人照顧，小學睇哈利波特英文原書個類人？

澳洲係要每個都要8

ching 一定係本 生化英文字典

有個可能性就係會考拔尖上囉
咁照計就可以17歲上大學，20歲畢業，26歲就6年經驗

睇過佢linkedin profile
個title 寫CISA, 但入面又唔見佢做audit 相關
佢做過ux, 又揼過下code

入左間叫square 既公司，都算大公司，搵到5萬hkd pre tax 唔出奇
再睇埋佢github 個profile, 冇咩project 擺出黎，個guthub 都係吉既

正常應該21歲grad，唔係咩lol

有冇link

咁易炒咩 人地買嚟收租

都幾勁
成班連登仔提子到

linkedin:
github:

btw, fb account:

報道話佢今年30歲，即係90年
拔尖係要讀一年中六先直升大學，即係個年18歲
畢業21歲，再做6年野27歲，再一年搞移民28歲

真心勁

矽谷幾時搬左去澳洲???

自學IT

又係炒家

宜加重點唔係佢做唔做到，而係佢立心不良

本身覺得自學IT搵錢好勁，唔係搵笨柒抄賣金融狗

點知佢理想係買樓收租

唔識呢行，想問下寫code要show到quality 比人請，要將d code放上github?係咪潛規則黎？因為我記得早幾個月github就嚟收皮。

Andrea 同我同Major
她就移民澳洲work life balance
我卻要為生存強作奴隸

信個個都智障 係差咁遠香港d it9一早仆晒過去啦

ilets 全8都屌打成村人啦

香港it9差英文同表達能力

正常大學生係鬼24歲grad

靠男人又話人雞
靠屋企又話人夫幹
靠自己又覺得造假
連登仔真係立於不敗之地

「清华大学合唱团」

Honors & Awards

2013
Dean's List Award
City University of Hong Kong
2013
First Class Honors
City University of Hong Kong
2013
Lifetime Member of Beta Gamma Sigma
Beta Gamma Sigma
2013
CCTV《2012全国大学生校园文艺会演》清华大学代表
清华大学合唱团，中国中央电视台

佢個linkedin

“Andrea co-founded an award-winning startup...”

超，即系自己請自己 或 自己開公司

請咩技術移民ja

有時睇到外國排華係有原因
某幾個民族成日俾人攻擊
中國人/猶太人

最叻就係搶資源
玩小聰明 鑽制度漏洞

我從來未見過日本人/韓國人/印象人
會俾外國人針對排外

大把傳統名校中學生都考到

入google都未必有it related degree

大佬 呢篇野明顯係呃人
你睇清楚留言係鬧咩野先喇

Everything you need is on Google.

正常22歲畢業（英國另計

6年工作經驗 27/28歲移民

其實差唔多

女權：「女性職位被打壓，搵唔到錢」

咁如果有貢獻過d open-source project / 自己有project 俾人睇到就最好

又唔一定要有，但有既話就當然有個ref 大約去到咩level

github 又未收皮既，雖然俾ms 買左

留名睇連燈仔批鬥到佢幾多個Point

it狗女

Property Strategist
銳一投資 Right Key Investment
2014 年 – 目前6 年

Victoria, Australia

銳一投資專注於澳洲一手住宅物業的投資顧問服務

即係假新聞
住公屋大陸人 可能喺鄉下好有錢

content farm 到

Square? 美國上左市搞bitcoun支付個間？

澳洲要ielts 每part 都8
証明佢都本身都幾屈

想問

$SQ 依家升到蹦蹦聲，佢換咗股票依家發撚咗達啦

笑咗，咁都可以搵到位攻擊

識佢真人，非拔尖文科生，好勤力。21歲畢業有幾奇？定連登得翻啲DSE雞唔識計數？

移民鱔稿。完

其實讀大學果陣咪又係自學
Grad左做野又係自學

其實正常u grad係廿一廿二 有幾奇？

吹撚大咗啦 利申: DSE英文得level 5 IELTS 裸考7.5

其實識唔少人bba grad做左software engineer

我幾時話佢21歲畢業有問題我都係舊制人黎

好仆街

我都想知
見上面啲人個個話佢24歲grad啊 有6年工作經驗唔合理 又笑柒人係咪PT當工作經驗

普通大學生唔係21 22歲grad咩 關拔尖咩事

咩啊 21/22 歲grad啦正常

全8 呀， 我夠7.5 啦， listening reading 揾分丫嘛

男嘅靠daddy
女嘅靠pussy

[臨立會] 中共和港府一直都好需要反對派賦予立法會的合法性

留名等睇無限人身攻擊

你好可憐

點解CISA certified 到..

男嘅靠daddy
女嘅都係靠daddy

有winning-award既startup experience，好似幾勁

sugar個啲丫嘛

就咁睇個linkedin感覺無想像中咁有料
佢d skill set感覺好似聽過當學過咁

香港人係咁
憎人富貴嫌人貧

AlgoExpert

係架
前排連登仔先話公屋妹係用黎屌中產妹係用黎溝
唔比人睇唔起公屋仔但又踩鳩公屋妹

目標是在澳洲買3層樓，冀靠收息提早退休

識佢真人，讀書時依經係學霸
City黎講算top 個班

唔講太多，費時自爆

有無讀過u? 正常大學生咪21 22歲grad

Coding community 好多都任你問任你睇
有心一定學到，佢地好鍾意分享，唔分享唔同你玩
不過你資質係點又另一回事

話女靠pussy定daddy果d，不如入左去睇下人linkedin同github同埋佢個樣同身材先

其實唔係
你唔洗分享都一樣學到好多野
問題係真係要好勤力同有慧根

You ?

唔係要幾年related experience？

佢github無咩野睇
linkedin就多野睇
真心勁做到sq

連登仔：叻既女人有錢既女人都係做雞靠男人

美資公司好鐘意請non cs人

有才能有遠見有魄力真心勁

女人係原罪 不過講得呢d既人九成係憤世嫉俗份工又一般般個人又無能果d

你留左2年班?

佢地特別係見到啲女人鮮光頸領就更加嬲
第一句一定係屌人做雞先
再作一段故數人點做雞法
呢啲真係要告佢地誹謗

CISA 好易cert
ISO 個d 先難

總分8就易，全8就難

如果
如果你係李嘉誠個仔...
如果你好令仔...
如果你中左六合彩...
咁我想問而家擺係你眼前既事實係乜野？唔好用如果答我，我問緊事實 事實係冇如果

一畢業就做IT，叻女

日本經濟起飛個陣日本人串撚到話買起成個美國

明撚曬

當年我果級英文全校最勁個女仔AL UE拎A既
Ielts好似都係overall 8定8.5

咁我都會話呢班鬼佬仆街，只係唔關呢個post事咪唔出聲屌。如果逢仆街就要屌，咁我咪個個留言都要講黑警死全家？ 定係你覺得只要件壞事有鬼佬做過嘅，非鬼佬跟住做就代表啱？咁可悲？

識sell自己已經夠勁，入到去唔係0 baclground咪慢慢學，好多時做野手板眼見功夫，只係要張入場券

可以聽下佢講英文

普通英文大學生水平囉

又係
真係好勁 天資加勤力

買股票 = 比有實力嘅公司發展，但買樓有咩實際供獻先？

邊有咁撚易呀
佢似本身就聰明人

連登仔： it狗冇出路

Cls 買樓投資就叫立心不良

我用字係柒咗，但最少抄樓係仆街行為卦。（以利己為目的，非必要咁增加本地人生活成本）

比有實力既樓盤發展？

發展商個價set得高
新樓市區1000萬樓下都冇乜靚盤
叫住得人都要1000萬起

兩個情況都唔易
除非你係二大語文系

餐餐食一樣嘅嘢食

我理得d樓價set得幾高，總之條女放租就代表佢想食多沉錢（定你想話d樓咁貴，影響唔到當地基層，而當地d有錢人都唔志在個沉錢？）

點解去到外國都仲係要將好鐘意返工一日返足16個鐘講成係美德咁樣

square 正野android 大神jake wharton 間舊公司

會計撚可以收得皮

講真 勁係勁
其實同講屋邨仔拎滿分入hku醫科一樣
都係萬中無一

激勵唔到年青人
但影響到d廢老

勵志

咁佢想45前退休啊嘛

佢呢d至醒，知香港market玩到爛左，太多勁人又困獸鬥，所有行業投資（包括樓）都前人霸死哂，所以揀澳洲呢d仲有空間做8-90年代香港人做開既野，炒賣霸地

佢地炒唔炒 啲樓都係咁貴
都係部分人打一世工買唔起
關炒家咩事

只可以講係叻女

澳洲咁撚大 佢買3層就炒得起咩
永遠只有地產商發展商先炒得起樓價

寫code叻
有創意
英文好
三個齊先得
亞裔咁早百萬年薪應該仲要係女

酸味

真係咩。1985年，太古城賣緊千幾蚊一呎，宜加成萬七蚊；感覺上，香港地產商都冇乜點變，來來去去李嘉誠，六叔個d姐。宜加香港咁貴唔係因為炒家咩？

買樓投資收租就係吸血鬼?

如果香港, 唔係自住既物業都要嘔番出黎市場, 你估樓價會跳樓式跌到幾多?

啲廢人就係想博生仔生個咁嘅出黎，就可以養佢，可以有face屎
冇諗過人地付出左幾多努力

公道啲講
咁嘅樣貌真係啱係外國多啲

講真呢啲好睇興趣天份
有料既唔洗major都做到

根本女主角就係天才拎啲極端例子黎做案例

係囉，咩去澳洲做一年，五萬無啦啦轉公司跳薪到年薪百萬

即係點都要有大學學位先可以

廣告

fb 完全無講過香港一句，都係仆街泥架啦

SQ

其實幾撚勁 應該好勤力

你平日返工都係比老細屌先有糧出架

見人好就要踩一腳
見人差又踩多兩腳

憎人富貴嫌人貧先係香港人性格

*厭

就係你地
令我覺得

我努力練好英文，同到鬼佬工作溝通賺時薪1千幾百
白手有海景樓
日日的士tesla
鍾意返工就返
努力學音樂，健身，股票，中文

結果1句 普通料，吓?錢多過億先講
英文普通料，身體勁過未亡人仔先講
Jer30cm呢? 音樂?呸!郎朗咁勁先講。。。。。

算! 再努力啲(健身中，已練到全身汗 burpees 200下了

咁緊係啦 唔好聽D人講咩ive都夠 support就有你份 再唔係就做極都$1XK

見啲人係咁話咩24歲grad 有六年工作經驗有唔合理 又笑柒人係咪part time當工作經驗

屌留言嗰班係咪未讀過大學？ 見有一個講24歲就成班和應 暴露自己大學都未讀過去笑柒個年薪高又成功移民嘅人

咁年中咪好多it 印度佬移民發哂達？

識英文，識coding, 唔介意離鄉背井

每個人目標唔同 elon musk都成日7x24 你自己唔挨得就唔好下下搵位批評其他人

最中意睇到五眼玩殘班香港人
黃絲：我地好支持美國架 你睇我地幾忠心搞示威 你比我地移民啦
五眼：過來住五年或者讀書賺晒你筆錢 再趕你番香港

死黃種人想沾白人光滾遠點啦

澳洲se 過20萬年薪其實都幾難
我上網睇都係得啲algotrade dev senior位有呢個pay
其他大公司應該要到teamlead先有

你唔好on9啦，而家技術移民澳洲四條7係最低要求咁滯

你有冇睇清楚樓上講咩？

關人哋個樣咩事？

個post酸到我都幾肯定佢既成就高過哂覆呢個post既毎一位

咁你有無信心而家去考中文dse 拎5分以上？

連登仔拎住個keyboard..徒步上月球都無問題。 係咪？

係，最高人工都係醫生

fork project都無
太吉
唔似有料

明你想講乜

唔明

佢2012-2012果陣係清華學位即係點?交流?

屌 好慘

樓主同你講埋d 廢話以為自己好撚醒

而家d人係咪英文差到連exchange都唔知點解

禁入去佢寫degree

煲已穿

自學只係比佢入到場姐
我諗應該係佢公司d野好撚tech同好standard

無衝突喎

我無話自己好撚醒。 當年aus 讀書 個時移民條件。 由6分 改到7分。 幾多黑鬼，白鬼，啡人。

因為咁卡關離場。。但連登仔個個都話7分無難度

仲要8 分都好易。 真係天生識英文。

係咪無得走呀

即係你而家應該三十二，三歲？

張圖 jm9?

lm

唔係睇唔明呀，唔怪得你話難

睇到個寫法咁避重就輕都知係假新聞架啦
都多謝巴打搵到證據收佢皮
呢D傳銷技巧真係聽左幾十年啦
永遠都係要作D獨一無二既神奇事跡等大家死無對證
拎D奇幻到不得了既"成功"黎引大家上當
就係要打擊常人既自尊心同價值觀
轉移社會問題既焦點

關我地討論緊既topic 咩事呢？

1968之前 10 秒紀錄被認為係人類極限。jm破L阻之後。又好多人破到啦wor

咁同我地討論既野有咩關係？

都踢爆左係上過CCTV同清華既人就隻字不提
仲包裝成公屋仔
好聽D叫誤導，難聽D唔係叫呃人咩?
DLLM呢句野同JOHN TSANG自稱中產有咩差別?

咪你你話四條7好難，無可能考到一樣，跑到10秒內既人比喻為考4條7既人

難。。唔代表無可能。。但唔會係“好易”

如果周街d人都同你講， 100米 10秒 好易 跑得奧運都做到啦。 全球60億人得165 人 做到。唔係無可能。但佔整體比率有幾多 。你係咪覺得行快兩步就做到？即係 好多人都輕鬆做到？

連登仔普遍都覺得 咩都“好易”，單手都做到啦。係一個好有趣既現象

而且係做科技公司
你估真係一兩年就得咩

乜四條7真係好難咩？真心唔覺喎

如果你輕鬆拎到咪代表你本事lo

正等於香港好多人買到樓。
同你講句香港買樓好難咩？咁佢又真係買阻wor...咁好多人已經買阻樓等唔等於香港樓價真係唔高？

咁。。聽明。。點做到。。學咩
？

好能我都係好彩啫，我ce都係得e,但係你笑人地攞8喎？

我邊有笑佢呢？。 係篇野 講到ielts 8又無講下佢d preparation。
感覺水份好高

睇完篇野之後覺得佢有部分野應該無講/吹水，佢應該唔係靠it技術移民過去。

首先佢話佢移民過到去果陣係27歲，而佢由入表到成功係過左1年，咁姐係26歲入表。
咁佢就話做左6年it經驗黎入表，姐係佢20歲已經入行做it,咁以舊制黎講20歲畢業都唔係無可能，都仲算講得通。

但問題黎啦，佢話自己唔係讀it,而係讀bba，咁佢究竟係幾時有時間自學it呢，如果係入u之前就自學既，咁當初就簡it而唔簡bba啦。

咁你可能話佢入左u先自學唔得既咩，咁我又無話唔比，不過係3年入面，你一路讀bba degree, 一路自學it，究竟可以學到幾多。
同埋以一個無讀過it既人出黎會搵到咩人工，呢度應該有好多人都清楚，咁又有幾多人會一畢業就唔行bba果邊果條路，就走去做it狗。同埋以一個單靠自學＋做左幾年it狗既經驗，係咪夠料過人地d test又係另一個問題。
所以呢篇野都係睇佢鳩up下就算

重讚過佢, 原來又係9up

根正苗紅響澳洲有晒成個共濟會式既支那網絡可以參與, 你冇料既可以做司機做執房, 有料既幫D支那人做會計做IT, 我響呢度都見唔少

唔知以為連登仔寫出黎
十足標準連登仔

澳洲first job 50k,
一年加30%, no ot
30歲前年薪百萬
外國永久居留權

同埋澳洲唔算多IT工, 冇佢咁誇張
澳洲IT狗最出名係長期失業, 本地白人都咁話

咁我唔知佢係萬中冇一case定吹出黎，
報紙佬/受訪者講到it係澳洲好好缺人，
好好揾咁

我都係講總分

Sor除咗教科書冇睇過英文書
雖然基本上都冇睇過教科書

我知呀，但係篇野其實冇講佢係overall定全部8

呢個咪就係重點

真全8我都過左去9世

我以前識一個支那同學, 好耐冇見佢, 問起佢做乜, 佢話做IT, 我話咁好, 邊一範?
佢話: 唔係呀, 我唔係真係做IT, 我幫人帶錢, 進出中國, 螞蟻搬家帶人民幣入澳洲

年薪過百萬未扣稅啦

之前澳洲提出過ielts拎到全6先比申請passport 之後班澳洲議員屌到仆街原因係佢地話議會在座咁多位都冇可能全部考到4條6 點解要求人地考到咁高分 之後呢個議案就收左皮 人地澳洲本地人都覺得全6已經好難但你話就算8都易

全6 好難？
dse攞4 已經穩6.5架啦喎

樓主pin呢個cm

其實邊個講?好難直接比較 因為ielts考法同香港考英文模式幾唔同下
而澳洲自己既standard係 留學生大學畢業=ielts6-6.5分左右 所以一般大學set左ielts要夠5.5先入得同埋set左畢業生簽證申請門檻係ielts6分 但其實都有人都考唔到呢個分拎唔到呢個visa
我10幾年前會考英文拎合格個分(爭少少拎到高1grade) 再過4年考ielts都係得5分dse4係咪即係會考年代既D? 如果係既話夾硬兌換我覺得應該都只係5.5-6

standard唔同左？，以我認知會考E = ielts 5.5 左右

其實大把IT9英文同表達能力都OK，不過叻呢啲tech就唔會好得去邊。

我有個fd係dse年代 佢英文岩岩合格 ielts都係得5
不過有操過同冇操過會有唔同既 我同佢第一次考之前完全唔知ielts格式係點就走去考

篇文好熟 不過好似係ig 定youtube 廣告
話個支那女人自學移民 咩矽谷 高收入

條女個樣咁似大陸妹

睇佢linkedin應該係個啲超級self driven,勁ambitious個啲黎

我好清楚樓上個logic係點 多謝你提點
買棲收租 = 炒關乎民生既房屋 => 令鬼佬仇恨香港人
全世界所有投資賺錢既人都係吸血鬼
所有餐廳零售老闆charge高過成本價都應該仆街死 因為佢地炒高晒d 物價
另外 供強積金 = 間接炒股票 = 推高晒股價 => 有供強積金都係吸血鬼
做人最好就係含住金鎖匙出世
或者打死一世工 老細比幾多你就袋幾多 乜投資都唔做

silicon valley d tech 公司有diversity score
亞洲人女性應該有分加

如果係LGBT / trans / bi 就仲高分

有冇人知佢自學乜野it技術
小弟都想增值下自己

係澳洲年薪百萬扣埋稅都過得好撚舒服啦已經，佢仲要有幾層樓

software engineer ??

寫咩咁勁?

thanks

我諗佢嘅意思類似
喺香港 我地憎大陸人炒樓多過香港人炒樓

移民分7同8差好似10分
所以佢拎8去寫應該係4個8

即係佢個profile
係square做野係流？

講真 一年一球 有幾難

有幾多人做到項項8分....最少我唔得

咁已經無野好講啦

Google

Fresh grad鬼有七萬年薪咩大約都係得五萬左右

姐係agent出稿啦
叫香港人買澳洲樓投資,成篇文中心思想唔係咩成功道路,係圍繞住買樓收租,笑撚死